【毒能自救】18區人口統計出爐 沙田最多單身女 觀塘最多單身男

統計處在3月發佈按區議會劃分的最新人口統計。原來沙田擁有最多單身貴族，同時為香港提供超過30萬的打工仔（勞動人口）。而住屋方面，全港有110萬人是租戶，葵青區及觀塘區租戶人數是18區中唯二突破10萬人的區份。
沙田區成為18區最多盛女的地區，沿城門河散步談心也許對「脫獨」有所助益。（林振東攝） 沙田區成為18區最多盛女的地區，沿城門河散步談心也許對「脫獨」有所助益。（林振東攝）
感情冇着落？請去沙田區

唔講唔知，最新統計全港現在有1,965,300單身人士，佔總人口3成。作為190萬份之1的你，可以多留意沙田區與觀塘區。因為觀塘區有175,400名單身貴族，沙田則以500人險勝，成為全港最多單身貴族的地區。在2011年人口普查中，沙田的單身人士是179,574，5年來數字「回落」3600多人，仍需努力！

而按性別劃分，沙田區雖然擁有最多「盛女」（91,200人），但是「獨男」最多的寶座就拱手相讓給觀塘區（89,400人），也許觀塘區的你和沙田區的妳，可以配對配對一下。

4區「出產」逾30萬打工仔 元朗最多家庭主婦

感情未有下文，「扮工」生涯可能變得更加枯燥。全港接近400萬勞動人口中，4區提供超過30萬打工仔，而沙田再奪第一（347,700人）。觀塘（336,900人）、元朗（318,800人）與東區（303,400人）緊隨其後。離島區反而最少打工仔，只有84,000人，比2011年時上升1萬人。

有人辦公，自然就有人料理家務。18區中最多師奶出產的是元朗區，有62,500人。根據11年人口普查，該區當年有53,165料理家務者，當中5萬是女性。
租樓定買樓好？

對不少投身社會的90後來說，香港地買樓難過登天，如果租樓要去邊好？葵青（113,800）與觀塘（144,600人）的租戶最多，佔當區人口過半。如果推回到上次人口普查，兩區的租房數目還比以前微升萬餘人。

我住馬鞍山咪又係冇女